許金山殺妻女判囚終身！被醫委會無限期除牌

// 中大醫學院麻醉及深切治療學系前副教授許金山2018年9月被控以注滿毒氣的瑜伽波毒殺妻子及次女。高院裁定他兩項謀殺罪成，依例判處終身監禁。醫委會今日（6日）就其醫生資格召開紀律聆訊，裁定兩項指控罪名成立，判他無限期除去其專科名冊和普通科資格，即時生效；另就未有28日內按時通報發警告信。主席劉允怡指，有醫生因謀殺罪成而被判無限期除牌是他任內首宗，希望以後不要再發生。//

當年都幾震驚下，個細女好慘，唔小心比老竇殺埋，肯定個二奶係知情！

原來醫生殺人都會比人釘牌

揀錯職業了，唔係應該無罪釋放

上過佢堂，估唔到

痴撚線

又唔係醫人上面殺
點計數

殺人原來要坐成世

佢哋啲殺人手法真係可以拍返套劇集

不過唔緊要，香港嗰班恐怖分子光明正大掉人落街都可以唔使負責任只怪醫生揀錯職業

好似為咗同個poly教授一齊

都判咗終身啦，唔除牌有乜用

仔女係最大贏家，半億身家

好似係一齊做嘢？條二奶有幫佢啲女補習

Mini cooper放瑜伽波

百密一疏

真心個二奶點解走得甩

除非你係警察

咁佢未釘牌之前可以係監獄醫人??

女人先係最古惑，睇下小草就知

唔一定，坐夠廿年可以申請假釋，佢批唔批就另計啦

乜撚野叫"瑜伽波"???

嚴重影響行業形象嘅行為可以釘牌

仲有另外果單大學教授仲未判？

其實咩叫假釋？

連登狗道德水品低成咁

唔ethical 都已經可以釘牌啦
好多專業人仕守則都唔只係要求工作上要專業

有幾難明？

放番你出去, 唔可以再犯罪
一有再犯就真正終身監禁

謀殺罪成一定係判終生監禁
好似係

咁即係同放監冇分別

再犯係指犯乜嘢？再殺人定其他刑事罪？

一般放監, 出番去之後你再犯罪, 只係按番你犯左罪再判刑
假釋既話, 你出番去就算只係偷一支牙籤 , 如果定左罪你就要坐番終身

就算判左終身，如果係監獄行為良好，精神評估合格，重犯機會低，可以獲得有條釋放，頭一兩年要住中途宿舍，之後就真係完全自由，當然再犯法就可能取消假釋，真係坐終身

咁走佬都得啦

要睇佢假釋條件，如果唔洗再住中途宿舍，點解唔可以離境??

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

可能佢意思係 點樣利用

韓劇 檢法男女2 都有呢個劇情

成件事睇到醫委會係一間幾撚ON9 既機構
我屌你老木啦....人地終生囚禁....人都出唔到黎!續你老木牌...??
你衝出來除人地牌個作用係邊?
平時D醫療失誤就9咁判

韓劇已經攞左呢個case嚟拍

用毒氣殺人係ok既，但處理屍體好弱智

一黎你本地政府肯唔肯俾假釋既人離境
二黎外面既國家肯唔肯俾有過終身監禁紀錄既人入境?

咁啱囚終身
正常香港醫畜殺人俾warning ....緩期3-6個月

之前啱啱開始審個陣有入court聽成家都痴撚線

終於明係咩意思, 感謝

二奶又贏

條友將個充左一氧化碳但係會漏氣嘅瑜伽波放落架車度，毒死自己老婆，呢啲情節真係好似金田一/柯南先會發生

More

點解有得聽嘅

個個都入得 不過個陣好轟動好多人想聽 要早啲去霸位

廿年後都 75歲
捱唔捱到廿年都係一個問題
出到嚟都係住老人院多
無家人再理佢啦

唔講得 真禁制令 記者都唔俾寫
不過佢地成家人由細養仔個方式都錯晒 好扭曲
搞到幾個女精神都有啲問題

好似話入毒氣入去，之後放係車尾篤穿佢
佢老婆同個女渣車

好似係，唔記得了 搵返之前新聞啦

有冇啲details爆下，呢單真係癲

好想知

而家先知原來呢啲謀殺案都可以放市民入去聽

咁如果你以後唔翻香港，都可以當你係重犯機率低嘅

public hearing 有 content injunction ?

醫委會係圍喂圍既野黎
幾個老坑係間細房到吹水
吹到夠鐘又食飯
中埸重要黎個TEA

利申 係現場

佢都未死，無錢分個喎，除咗老母&個女保險

唔知喎
個陣係唔記得邊一邊律師提出
話跟住落黎要講既野會對其中一個女有啲唔知咩精神影響
要求唔俾公開
之後個官批咗 叫在場所有人唔俾講出去
個氣氛即刻勁凝重 個個聽緊都想知係咩事

班撚屌反正用緊納稅人錢
心諗:有西所謂

基本上court好多案都有得入去聽
上佢個網都睇到 不過其實審好耐 大部分時間都好悶
最鍾意係睇證人作供

3-4個人開個會
可以開足9點到5點

有D怪...正常事前要申請..仲要係public hearing
不過你係現場應該以你作準

升官發達死老婆
去到Step 3 先失敗

我同巴拿馬政府都有D交情架

其實離婚已經可以,
就算俾老婆分50%身家都應該唔憂冇錢
偏偏用個咁危險既方法, 而家咩都冇曬, 連自身既自由都冇埋

免簽證國家都要良民證先可以入境咩??

相反黑警殺人只會訓斥

如果就算係衝紅燈亂過馬路俾人捉到都要返入去？

真正活學活用

點解冇，唔係邊有旁聽師呢個term

第幾集？想睇

坐夠20年, 然後會見Long Term Board(長期囚禁覆檢委員會), 每2年見一次, 信耶穌又行為良好(無咩點食port), 25年左右, 就會考慮放出黎.

高風險人士全世界一定有個share list 唔俾入境, 唔係免簽證就代表咩人都可以隨便出入
例如恐怖份子果D, 當然呢單案個教授有冇咁高level 入到個list 就唔知

天才~!!

係, 謀殺只有一種判法, 就係終生監禁.

如果單謀殺案, 個死者係好撚抵死, 殺佢個兇手係好可憐, 被激怒下殺人, 可以將謀殺用『責任減輕』黎將謀殺改判為誤殺.

誤殺最低係緩刑, 最高係終生, 睇案情嚴重性.

佢咁都諗到係癲既
活學活用

計好埋幾耐放到足夠既CO毒死佢老婆同個女

YOGA FIRE D FD

你亂過馬路, o係街邊泊車, 非吸煙區吸煙呢D 只會罰錢, 算唔上犯罪

戀童監躉

港大都有一個殺妻。

佢衰在唔係警察

港大個單應該都係判終生

係2006年之前, 假釋既意思係, "假的".
到2006年時, 有外國既監獄組織入左香港既監獄度檢查佢地平時做既野, 發現香港所謂既假釋, 一年先放1-2個人出黎, 出左份報告, 之後就係咁放人出黎了.

假釋分為A計劃, 同B計劃.
A計劃: 比Cat A既人(判左12年零1日或以上), 坐左一半刑期後, 只要外邊有公司肯請佢, 淨返既刑期可以返屋企坐埋佢. 當你由一個地點, 改變去另一個地點, 就要打電話報到一下就得, 你要比福利官知道你而家身處既位置.

B計劃: 比Cat B既人(判左4年以上, 12年以下), 只要外邊有公司肯請佢, 可以出去外面返工, 放工後就要返"豐力樓"度訓覺, 直到刑期完結後就自由.

係咪宿舍個單？教數？

D條正人渣。老婆同個女死咗，都仲有心情同情婦去旅行。

好簡單
韓國套檢法男女2已經有相同情節
一樣係用瑜珈波注滿毒氣殺人

又係，分分鐘送哂畀律師

個波塞隔幾個月仲喺佢房

你確定唔會徹控?

你話個老婆勾佬走去殺人就話者
自己出軌反而去殺個老婆
真係好小聽
又唔係好多身家

為左同2奶攬住D$雙宿雙棲,諗到要去殺老婆
究竟係咩心態,高估到以為萬無一失

或者係陳同佳

如果係宜家應該係死因無可疑

做咩醫生，做警察咪好囉

即係有啲好變態嘅嘢發生咗係小朋友身上？

當下體控制大腦係咁上下架喇

調返轉

話唔定係編劇google世界奇案搵到都唔出奇啦
單案仲早過套韓劇出街唔少

公開審訉
國安法除外

呢條正人渣
不過個2奶竟然冇事

Lmlm

佢老婆同佢都變撚態？

呢啲真係要好撚專業先做到...

入境日本嗰陣好似都要填張紙問你有冇刑事紀錄

台面：終身監禁
台底：另類人才 被國家徵召

我意思係父母將啲變態嘢加諸幾個女身上

如果佢揀岩行業 咪唔洗有後果

國家終於有任務比你啦

重有個港大電機教授殺老婆
嗰個慘啲，
睇個過程 似乎有內情 唉

個二奶

又冇咁講到佢地有冇對仔女做變態野
不過佢地成個家庭關係都差 奇撚怪怪咁
老公又同老婆不和 啲仔女又同老豆老母好疏咁
之後個女就做埋啲奇怪野

睇返都覺得高招

不過真係天網恢恢

如果無特別變態嘢，法國官無理由唔俾報出街

你唔提唔醒起
仲有一單當年好轟動既虐兒案
個老豆同後母虐待仔女，
又唔俾飯佢地食，冬天又無被come，要食後母個女食淨d飯
最後個妹（叫霖霖？）死左果單案審左未呢唔知？

條底褲被其他人用來滲哥羅芳，都可以話唔知情

到時出返黎考 可以加入警犬

cls

我諗係因為單野如果報出去
社會焦點會放係個女到 而個陣個女仲細 又係受害者 要保護佢掛

他殺保險賠唔賠

點會？係升職唔係訓斥

對上一次無限期除牌係幾多十年前

點養？講多啲

受益人唔係個兇手就照賠

仔女應該好開心，提早繼承遺產

哥哥頭號fanspin呢個
鄭文傑：成立流亡議會

我都係

港大機械工程學系副教授張祺忠，木箱藏屍。

佢d脾氣

【瑜伽波謀殺案】許金山出入囚車持練習簿遮臉，外鋪鋁箔包裝紙

港聞
2018年9月19日 星期三

許金山出入囚車持練習簿遮臉 外鋪鋁箔包裝紙 (22:56)

圖5之1 - 許金山用一本簿擋住臉部，外面鋪有一層鋁箔包裝。（鄧宗弘攝、鍾林枝攝、明報製圖）

圖5之2 - 許金山用一本簿擋住臉部，外面鋪有一層鋁箔包裝。（鍾林枝攝）

圖5之3 - 記者靠近囚車拍照時，鋁箔物料會反射閃光燈，若不稍為調整，相片會過度曝光。（鍾林枝攝）

圖5之4 - 許金山手執「反光簿」，相信是用練習簿和香蔥薄餅內層食品包裝製成。（網上圖片）

圖5之5 - 許金山用一本簿擋住臉部，外面鋪有一層鋁箔包裝。（鍾林枝攝）

中文大學醫學院麻醉及深切治療學系副教授許金山，今日在高院被判謀殺妻子和次女罪成，判囚終身。他今晨在荔枝角收押所坐囚車到法院，以及法庭宣判後於黃昏乘坐囚車離開時，均手持一本練習簿遮臉，封面則鋪着一層鋁箔包裝紙，包裝紙邊緣切口不齊整。記者靠近囚車拍照時，鋁箔物料反射閃光燈，若不稍為調整，相片會過度曝光。

據本報了解，鋁箔包裝紙來自還押犯人可食用的香蔥薄餅包裝，許自行將之貼在練習簿上。

懲教處資料顯示，男性被扣押期間，親友可帶指定物品探訪，文具包括練習簿，小食則包括香蔥薄餅。許金山手持這本「反光簿」的款式，與限定供親友購入的同款。

過去有還押者用外套或書簿遮擋臉容，以免被拍到容貌；用手持鋁箔包裝紙書簿遮擋臉容，則甚少見。

轉自明報新聞網

殺人不見血

死左親人 老母死左仲要被老豆殺 老豆坐監 你認為係贏定輸？

想一齊都唔洗殺人姐 真歹毒

Sor記錯

pinned

智慧型殺手

教授將自己d物理知識用喺屋企人身上

睇錯許留山

推 7.11-12 初選票站List出爐

如果考唔到醫生咪冇事囉。

早排viutv有套韓劇其中兩集講左呢個手法

連反光薄呢d都諗埋
聰明得好恐怖

A計劃連豐力樓都唔駛返？

呢條真係硬食
定罪果刻已經要受老終，最多都係諗上訴，重點會記得通報

選錯職業
當初作做黑警就無罪

林過雲呢

無左老豆老母同個家姐，有錢有咩用，成家晒散

一係佢冇申請, 一係過唔到覆核委員會囉

呢單嘢真係好經典 可以拍套戲

失去自由都可以撚到記者

原來個post係我開

之前viutv 講過
無論佢做d乜
都唔會俾佢出返來

佢咁殘暴, 放出黎對社會有益咩

Clinical associate咋，未係prof級

水平pin 水品pin
又支那拼音狗？

佢本來想殺一件,點解入左兩件老謀

黑警應該招聘佢
同聲同氣

佢用咗醫學知識殺人

搞細路女唔洗坐終身真係仆街

某職業： 已訓斥

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

而家入到去
可以潛心用醫學知識改進橙酒配方

係咪港大嗰個?

條友馬來西亞華人，影衰我地香港人

邊度可以睇到詳細案件分析？

係，A計劃唔使返。

橙酒真心唔掂，要改進

呢個同埋港大工程教授

許金山入到去可以同佢有共同話題，冇咁悶

一家人開開心心重要過有幾多億

利申: 過來人

已封鎖會員 餸號黃
又晒左個ac

有錢死全家都冇所謂，屌你咁撚支那人嘅喂

阿女提早繼承遺產

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

入錯行
另一行係會嘉許

more

如果好似魔術手田少雄你咁攪細路女呢
坐幾耐?

會員Agentcc原來係孌童犯，搞細路女坐監(2)

所有刑事罪

果班人撚識用瑜伽波殺人

田少雄唔好以為我地唔記得左你

田生早年喺舊登扮高社經地位人士 經濟罪犯WO

到有連登之後就過黎高調自爆

扮晒野話自己係做咩野high class行業

到最後俾人揭發係變態搞細路

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 取回強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

人格障礙

去到呢個地步仲咁有心機諗埋曬呢啲咁嘅野, 其實都冇乜用而家, 你估以前佢菲林咩

聰明反被聰明累(其實都唔知可唔可以同佢話係聰明定傻), 做乜嘢都諗到盡, 成日以為自己好醒其實係精神有問題

讀錯大學，應該讀毅大

hi 資深五毛

得一個職業得

怪佢細個勤力讀書唔好好地打交,運冰,大個可以做到XX

如果佢做前線手足識得用腦撚狗就好啦

檢法男女2

HI深度白卡智障閪

之前報紙
死者朋友好似話死者一開始唔想離婚，但之後都接受現實，
但條仆街唔想分身家
所以走去殺人
結左咁多年婚，生左咁多個細路
咁都做得出

明明舊錢分一半都好好使

之前仲打緊官司嘅時候
啲仔女好似係由二奶暫時照顧
啲仔女仲要同二奶關係ok

真心，成家都on9，啲仔女真心蠢

之前報紙都報父母唔識教
結果個補習女同啲仔女反而親近啲

但真心個男嘅同第三者都好惡毒
好好地離婚分身家咪算羅，又唔係窮
分完仲有好多錢用
搞到而家咁都唔知有乜為

太大貪

心理變態

都唔係咁講，萬一香港有咩巨變，有人特赦咗佢，都確保佢冇得再出嚟行醫